<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on Renato Frota</title>
    <link>//www.renatofrota.com/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on Renato Frota</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Oct 2017 06:16:30 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="//www.renatofrota.com/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>SkipDNS - acessando domínios a partir de um servidor específico</title>
      <link>//www.renatofrota.com/blog/skipdns-acessando-dominios-a-partir-de-um-servidor-especifico/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2017 06:16:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>//www.renatofrota.com/blog/skipdns-acessando-dominios-a-partir-de-um-servidor-especifico/</guid>
      <description>Este post faz parte de uma série: acessando um domínio a partir de um servidor específico. Veja os outros posts da série (talvez algum dos outros métodos seja mais eficiente para o seu caso do que o método apresentado aqui).
Você já passou por aquela situação em que você está migrando um site entre dois servidores diferentes e queria se certificar de que o site iria funcionar conforme o esperado no servidor de destino antes de apontar o DNS do domínio?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acessando o WordPress com um endereço temporário em servidores cPanel</title>
      <link>//www.renatofrota.com/blog/acessando-o-wordpress-com-um-endereco-temporario/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2017 05:07:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>//www.renatofrota.com/blog/acessando-o-wordpress-com-um-endereco-temporario/</guid>
      <description>Este post faz parte de uma série: acessando um domínio a partir de um servidor específico. Veja os outros posts da série (talvez algum dos outros métodos seja mais eficiente para o seu caso do que o método apresentado aqui).
Essa dica é muito útil para desenvolvedores e agências e vale para as poucas situações em que o SkipDNS não pode te ajudar.
Se você vai criar um novo site para um determinado domínio mas, por enquanto, não pode apontar ele para a conta onde ele será hospedado nem quer se preocupar com os 3 problemas citados aqui, não precisa fritar os miolos com migração de dados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modificando o arquivo Hosts do seu computador</title>
      <link>//www.renatofrota.com/blog/modificando-o-arquivo-hosts-do-seu-computador/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2017 05:07:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>//www.renatofrota.com/blog/modificando-o-arquivo-hosts-do-seu-computador/</guid>
      <description>Este post faz parte de uma série: acessando um domínio a partir de um servidor específico. Veja os outros posts da série (talvez algum dos outros métodos seja mais eficiente para o seu caso do que o método apresentado aqui).
Se em alguma situação você precisar forçar o seu computador a carregar um domínio ou subdomínio a partir de um IP específico, você pode editar o arquivo Hosts do seu computador, onde ficam &amp;ldquo;mapeamentos&amp;rdquo; IP&amp;lt;-&amp;gt;domínio(s), que o computador verifica antes de fazer uma pesquisa nos servidores DNS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Substituindo domínio e/ou protocolo em arquivos estáticos do seu site de forma prática</title>
      <link>//www.renatofrota.com/blog/substituindo-dominio-e-ou-protocolo-em-arquivos-estaticos-de-forma-pratica/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 09:04:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>//www.renatofrota.com/blog/substituindo-dominio-e-ou-protocolo-em-arquivos-estaticos-de-forma-pratica/</guid>
      <description>Este post complemente muito bem um outro que já publiquei aqui no blog, voltado a sites WordPress.
Resumidamente, aquele era voltado às substituições no banco de dados. Este aqui, é voltado aos arquivos estáticos do site, tais como CSS, JS, arquivos de cache, etc.
Sem mais delongas, o link para o script está aqui.
Como de praxe, em caso de dúvidas, abra uma issue no GitHub ou envie um comentário abaixo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resolvendo problemas de mixed content (cadeado amarelo) em sites WordPress</title>
      <link>//www.renatofrota.com/blog/resolvendo-problemas-de-mixed-content-em-sites-wordpress/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 01:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//www.renatofrota.com/blog/resolvendo-problemas-de-mixed-content-em-sites-wordpress/</guid>
      <description>Se você tem um site em WordPress e instalou o SSL recentemente, pode estar vendo avisos no seu navegador como &amp;ldquo;conteúdo potencialmente inseguro&amp;rdquo; ou &amp;ldquo;conteúdo misto detectado&amp;rdquo;, etc&amp;hellip; (e o cadeado de segurança fica com uma exclamação ou um triângulo amarelo).
Isso acontece porque qualquer conteúdo carregado por meio do protocolo HTTP (não criptografado) em uma página HTTPS pode afetar a segurança do visitante. Essa imagem carregada por meio de um protocolo inseguro, abre uma brecha para ataques MITM - Man in the Middle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Certificados SSL Let&#39;s Encrypt no plano gratuito do ServerPilot</title>
      <link>//www.renatofrota.com/blog/certificados-ssl-lets-encrypt-no-plano-gratuito-do-serverpilot/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>//www.renatofrota.com/blog/certificados-ssl-lets-encrypt-no-plano-gratuito-do-serverpilot/</guid>
      <description>Vou inaugurar o blog com uma dica muito valiosa: como economizar dinheiro com certificados SSL gratuitos da Let&amp;rsquo;s Encrypt em servidores que utilizam o plano ggratuito do painel ServerPilot.
Eu criei um script que faz isso de forma automática. Basta ver no link a seguir como instalar:
Let&amp;rsquo;s Encrypt SSL ServerPilot
Se tiverem qualquer dúvida, é só abrir uma issue lá no GitHub ou postar um comentário abaixo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>