<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Renato Frota</title>
    <link>https://www.renatofrota.com/</link>
    <description>Recent content on Renato Frota</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Oct 2017 01:30:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.renatofrota.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Resolvendo problemas de mixed content (cadeado amarelo) em sites WordPress</title>
      <link>https://www.renatofrota.com/post/2017-10-02-resolvendo-problemas-demixed-content-cadeado-amarelo/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 01:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.renatofrota.com/post/2017-10-02-resolvendo-problemas-demixed-content-cadeado-amarelo/</guid>
      <description>Se você tem um site em WordPress e instalou o SSL recentemente, pode estar vendo avisos no seu navegador como &amp;ldquo;conteúdo potencialmente inseguro&amp;rdquo; ou &amp;ldquo;conteúdo misto detectado&amp;rdquo;, etc&amp;hellip; (e o cadeado de segurança fica com uma exclamação ou um triângulo amarelo).
Isso acontece porque qualquer conteúdo carregado por meio do protocolo HTTP (não criptografado) em uma página HTTPS pode afetar a segurança do visitante. Essa imagem carregada por meio de um protocolo inseguro, abre uma brecha para ataques MITM - Man in the Middle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Certificados SSL Let&#39;s Encrypt no plano gratuito do ServerPilot</title>
      <link>https://www.renatofrota.com/post/2017-10-02-certificados-ssl-serverpilot-gratuito/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.renatofrota.com/post/2017-10-02-certificados-ssl-serverpilot-gratuito/</guid>
      <description>Vou inaugurar o blog com uma dica muito valiosa: como economizar dinheiro com certificados SSL gratuitos da Let&amp;rsquo;s Encrypt em servidores que utilizam o plano ggratuito do painel ServerPilot.
Eu criei um script que faz isso de forma automática. Basta ver no link a seguir como instalar:
Let&amp;rsquo;s Encrypt SSL ServerPilot
Se tiverem qualquer dúvida, é só abrir uma issue lá no GitHub ou postar um comentário abaixo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre mim</title>
      <link>https://www.renatofrota.com/sobre/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.renatofrota.com/sobre/</guid>
      <description>Meus conhecimentos incluem:
 HTML5 CSS3 PHP Git (Ba)sh WordPress WordPress Multisites (que é praticamente outro mundo dentro do WordPress) e tudo em torno do mundo de hospedagem de sites (Domínios, DNS, CDN, etc)  Por onde já passei  SiteGround  Technical Support De 09/2016 até o momento  World Wide Web Hosting  Technical Support De 03/2014 até 08/2016  Banco Nossa Caixa S/A  Auxiliar Administrativo De 02/06 a 07/07   Tive outras experiências além dessa lista, em ramos distintos, nos quais não pretendo trabalhar novamente.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>